\section{Theoretische Grundlagen}
Die Aktivität einer radioaktiven Quelle, welche zunächst die Aktivität $A$ hatte, beträgt nach einer Zeit $t$, bei einer Halbwertszeit von $T_{1/2}$:
\begin{equation}
    A(t) = A \cdot e^{-\ln{2} \cdot \frac{t}{T_{1/2}}}
    \label{eq:activity}
\end{equation}
\\
Für die Bestimmung der FWHM aus der Standardabweichung einer Gauss Distribution nutzen wir folgende Formel.
\begin{equation}
    \text{FWHM} = 2\sqrt{2\ln{2}}\cdot \sigma
    \label{eq:FWHM}
\end{equation}
\\
Für die Berechnung der räumlichen Position aus der Zeitdifferenz nutzen wir die Lichtgeschwindigkeit in folgender Formel.
\begin{equation}
    \text{Auslenkung} = \frac{1}{2} \cdot \Delta t \cdot c
    \label{eq:timeToPos}
\end{equation}
Dabei beachte man den Faktor $\frac{1}{2}$, der durch die Zeitdifferenz kommt, welche sich auf der einen Seite verkürzt, da das Photon näher am einen Sensor ist und auf der anderen Verlängert, da das Photon weiter vom anderen entfernt ist.\\

\subsection{Messprinzip}
Trifft ein Photon auf den Szintillator, so löst dieser eine Lawine an Photonen aus, für welche das Szintillatormaterial durchsichtig ist. Diese treffen auf einen Sensor, in diesem Fall einem digitalen Silicon basierten Halbleiterdetektor. Einzelne Elemente eines solchen Sensors, SPADs, geben ein Signal aus, wenn ein Photon auf sie trifft. Dies geschieht über eine angelegte Spannung durch welche eine Ladungslawine entsteht nach jedem Treffer, welche dann unterdrückt wird, indem die Spannung heruntergefahren wird.\\
Letzlich gibt die SPU, auf welcher die Sensoren befestigt sind, den Zeitpunkt des ersten Auftreffens, sowie die Anzahl der gemessenen Photonen aus. Daraus lässt sich dann auf die Energie zurück schließen, sowie gegebenenfalls auf die Zeitdifferenz zwischen dem Auftreffen zweier Teilchen auf gegenüberliegenden Sensoren. Somit lässt sich auch die Position der Quelle bestimmen.